# Raƒçunanje z odvodi
### Pravila
- $(f\pm g)'=f' \pm g'$
- $(f * g)' = f'*g + f*g'$
- $(\frac{f}{g})'=\frac{f'*g-f*g'}{g^{2}}$
- $(c*f)'=c*f'; c\in\mathbb{R}$
- $(f\circ g)'=(f'\circ g)*g'$
### Odvodi nekaterih funkcij
- $(x^n)'=n*x^{n-1}$
- $(c)' = 0$
- $(e^{x})'=e^{x}*x'$
- $(a^{x})'=a^{x}*\ln{x}$
- $(\log_{a}{x})'=\frac{1}{x*\ln{a}}$
- $(\ln x)=\frac{1}{x}$
- $(\sin x)'=\cos x$
- $(\cos x)'=-\sin x$
- $(\tan x)'=\frac{1}{\cos^{2} x}$
- $(\cot x)'=\frac{-1}{\sin^{2} x}$
- $(\arctan x)'= \frac{1}{1+x^{2}}$
- $(\arcsin x)'= \frac{1}{\sqrt{1-x^{2}}}$
- $(\arccos x)'= \frac{-1}{\sqrt{1-x^{2}}}$
---

%% 21.2. %%
pol prve ure zamudla 

$v(t_{0})=\lim_{t\to t_0}\frac{S(t)-S(t_{0})}{t-t_{0}}$
Zveza med formula
1. $k = \lim_{h\to 0}\frac{f(x_{0}+h)-f(x_{0})}{h}$
2. $k=\lim_{x\to x_{0}}\frac{f(x)-f(x_{0})}{x-x_{0}}$
Torej sta te dve limiti enaki
**Def.:** Naj bo $f: (a,b)\to\Bbb R$ in naj bo $x_{0}\in(a,b)$
Funkcija $f(x)$ bo v tocki $x_{0}$ odvedljiva, ce obstaja limita $\lim_{h\to 0}\frac{f(x_{0}+h)-f(x_{0})}{h}$
Ce ta limita obstaja pravimo da je limita odvod fukncije $f$ v tocki $x_{0}$
Zapisemo: $f'(x_{0})= \lim_{h\to 0}\frac{f(x_{0}+h)-f(x_{0})}{h}$
Zapisemo lahko tudi z 2. lim formulo

Videli smo da odvof $f'(x_{0})$ je enak smernem koeficientu tangente na grafu $f$ v tocki $(x_{0}, f(x_{0}))$
Funckija tangente je $y=f'(x_{0})x+n$

**Def.:** funkcija $f$ je v tocki $x_{0}$ odveljdiva, ce obstaja tako stevilo $A\in\Bbb R$ da zanja velja: $f(x_{0}+h)=f(x_{0})+A*h+O(x_{0}, h)$ in $\lim_{h\to 0}\frac{O(x_{0}, h)}{h}=0$
	$O(h)$ mora it tok hitr proti $0$ kot $h^{2}$.
Ce tak $A$ obstaja, pravimo da je $A$ odvod funkcije $f(x)$ v tocki $x_{0}$
	$h<<1$ => $O(x_{0}, h)<<<<1$
Ce oobracamo zgornjo funkcijo od $f(x_{0}+h)$ dobimo da je $A=f'(x_{0})$
